子女穿羽絨上學失操行分？葉建源籲校方首要考慮學生健康 (17:40)

facebook群組「大埔」不時有帖文引起廣泛關注。有家長在群內大呻，兒子因天氣寒冷穿羽絨上學，竟然失掉操行分。「樓主」沒有公布學校名稱，之後甚至刪去帖文，惟有人截圖重發，吸引不少人熱議。有網民認為學校無理；亦有人直斥應該「一視同仁」，同樣禁止老師校長穿羽絨。也有網民質疑家長未有跟足學校指引，認為每間學校應各有規定，可能只是不准許穿着鮮色衣物，並稱不少學校都准學生在10度以下穿羽絨回校。

教育界立法會議員葉建源表示，理解有規定禁止學生在平日加添額外衣物，但相信大部份學校皆通情達理，會在嚴寒天氣下特准學生加添大衣或外套。他認為香港學生制服一般不足以抵御嚴寒，呼籲學校在以學生健康為首要考慮，通融大家在一些日子穿着足夠保暖衣物。

記者另向港九新界多間中小學校查詢，所有校長、校務處或訓導主任均強調，早已通知學生在寒冷天氣下，物飾方面可有特別安排，包括允許穿着羽絨上學、女生可改穿體育服等。校方大多建議學生選擇較款式平實、顏色較沉的衣物，今日絕大部分學生都有遵從。至於「大埔」群組帖文所述「穿羽絨回校扣操行分」一事，全部學校均表示沒紀錄，或稱不評論其他學校校規。

教畜

成班教畜嚇班人中學操行有幾重要
但係現實上考大學定搵工都Who fucking cares

阿sir miss 都應該著校褸以身作則

操行分低最多就冇得拎學校嗰啲書券啫
我就唔信DSE拎35分會冇大學讀
拎咗35分番嚟 就算你大大聲屌教畜個老母 佢聲都唔敢出啦

乜而家咁
以前一低過某溫度就可以著羽絨

CPU？

傳說就係呢間大埔監獄搞到大埔一直以嚟都冇戲院同卡啦OK

睇標題都諗起cpu
一入黎見埋大埔
9成係佢啦

香港濕凍係全世界最撚凍
咁都唔畀人著

就算無大學讀 who fuckin cares
一句：三間太古城收租，完